# ชูเทคโนโลยีเจาะองค์กรระดับกลางTrend Micro Connected Threat Defense #
ประกาศนำเทคโนโลยีบุกตลาดองค์กรขนาดกลางเพื่อรับมือกับภัยคุกคามด้านไซเบอร์ที่มีความรุนแรงและใช้รูปแบบวิธีการโจมตีที่ล้ำหน้ามากขึ้นเรื่อยโดยคุณคงศักดิ์ต่อตระกูลผู้จัดการอาวุโสฝ่ายเทคนิคของประเทศไทยได้มาบรรยายถึงสถานการณ์ความปลอดภัยทางไซเบอร์ที่องค์กรต้องเผชิญและเตรียมรับมือในปัจจุบันผมเลยสรุปมาฝากกันย่อ
ครับคุณคงศักดิ์ต่อตระกูลผู้จัดการอาวุโสฝ่ายเทคนิคของรูปแบบการโจมตีที่เปลี่ยนไปคุณคงศักดิ์ระบุว่าพฤติกรรมการโจมตีของแฮกเกอร์ในปัจจุบันเริ่มเปลี่ยนไปหันมาโจมตีแบบเจาะกลุ่มและเขียนไวรัสเฉพาะทางมากขึ้นโดยเฉพาะกลุ่มโรงพยาบาลการศึกษาและภาครัฐที่เป็นกลุ่มเป้าหมายหลักขณะที่การโจตีระบบก็ยังคงเป็นหมายระดับต้น
แต่รูปแบบการโจมตีก็มีความล้ำหน้ามากขึ้นเช่นกันอย่างที่เคยมีข่าวเรื่องการแฮกธนาคารของบังคลาสเทศผ่านระบบที่มัลแวร์สามารถเข้าถึงข้อมูลและอำนาจการสั่งโอนเงินอย่างถูกต้องซึ่งการติดมัลแวร์ตัวนี้เกิดจากการเปิดอ่านไฟล์ปลอมซึ่งสาเหตุหลักของการติดไวรัสหรือมัลแวร์ทั่วโลกกว่าและในไทยกว่าคือการเปิดอีโมลที่ไม่รู้จักยังไม่นับรวมการโจมตีแบบผ่านช่องโหว่ของแอพพลิเคชันอีกจำนวนมากการกลับมาของ
แม้ว่ามัลแวร์ที่เรียกค่าไถ่จากการเข้ารหัสข้อมูลจะมีมาตั้งแต่ปีแต่การมาของระบบที่ทำให้การจ่ายเงินและเรียกค่าไถ่ไม่สามารถติดตามต้นทางและปลายทางได้ทำให้กลับมาระบาดอีกครั้งโดยสาเหตุหลักก็ยังคงมาจากการเปิดอีเมลทีไม่รู้จักซึ่งมัลแวร์เหล่านี้จะฝังตัวอยู่ในไฟล์อย่างและเทคโนโลยีของจะช่วยตรวจสอบที่ฝังเข้ามาในไฟล์งานโดยอัตโนมัติแต่หากยังคงไม่มั่นใจว่ามีมัลแวร์ฝังมาหรือไม่
ระบบจะส่งไฟล์เข้าไปยังเพื่อทดสอบและเรียกใช้งานเมื่อระบบตรวจพบมัลแวร์ก็จะสร้างซิกเนเจอร์ของมัลแวร์ตัวนั้นและส่งไปยังเครื่องทั้งหมดเพื่อป้องกันให้มีการเรียกใช้งานไฟล์ดังกล่าวซึ่งระยะเวลาในกระบวนทั้งหมดนี้ใช้เพียงแค่ชั่วโมงนอกจากนี้ทางยังมีชุดเครื่องมือที่เปิดให้ดาวน์โหลดฟรีเครื่องมือนี้จะทำงานกับระบบที่ติดและทำให้เครื่องที่ถูกเข้ารหัสไฟล์
สามารถเรียกไฟล์กลับคืนมาได้โดยไม่ต้องจ่ายค่าไถ่
Trend Micro Connected Threat Defense Trend Micro Trend Micro Online Banking SWIFT legitimate PDF Zeroday ransomware Cryptoransomware Bitcoin ransomware Word Excel Powerpoint Connected Threat Defense Connected Threat Defense CTD Trend Micro macro Sandbox CTD endpoint Trend Micro CryptoRansomware File Decryptor TeslaCrypt CryptXXX 